# Модуль Perception

Модуль Perception отвечает за распознавание окружающей среды на основе данных сенсоров:

 - камеры:
    - детектирование препятствий;
    - отслеживание препятствий;
    - сегментация линий дорожной разметки;
    - классификация сигналов светофоров;
 - лидары:
    - детектирование препятствий;
    - отслеживание препятствий;
 - радары:
    - детектирование препятствий.
 - Fusion - объединение результатов детекции с разных сенсоров.

**!NB** Модуль использует GPU для осуществления распознавания за адекватное время и довольно требователен к производительности ПК. Также модуль Perception – один из самых больших в проекте, вследствие чего его сборка занимает много времени, и рекомендуется не собирать его без надобности, чтобы сэкономить на размере кэша сборки и времени на компиляцию.

## Классы объектов
Поддерживаются определение следующих типов объектов:
 - Машина;
 - Микроавтобус;
 - Автобус;
 - Грузовик;
 - Велосипидист;
 - Трицикл;
 - Пешеход;
 - Дорожный конус;
 - Неизвестный движущийся объект;
 - Неизвестный неподвижный объект.


## Pipelines

Пайплайн - описание последовательных этапов обработки данных в составе работы какого-либо компонента. Наиболее общими являются этапы **Preprocessing** → **Detection/Tracking/Segmentation** → **Postprocessing**.

Для всех компонентов Perception за исключеним **LaneDetection** распознавание устроено через пайплайны. Такое разбиение позволяет более гибко настраивать каждый этап пайплайна.

Каждый подмодуль запускает несколько последовательных этапов, которые организованы через пайплайны, в конфиг файлах которых задается последовательность и названия каждого этапа. Конфиги для пайплайнов расположены по следующему пути: [modules/perception/pipeline/config/](../../../../modules/perception/pipeline/config/).


Модуль распознавания состоит из нескольких подмодулей:
- [Распознавание препятствий по лидарам](./perception_lidar.md);
- [Распознавание препятствий по камерам](./perception_camera.md);
- [Распознавание светофоров по камерам](./perception_traffic_lights.md);
- [Распознавание линий дорожной разметки по камерам](./perception_camera.md#cегментация-полосы);
- Объединение результатов распознавания препятствий с разных сенсоров.

Перейдя в соотвествующий раздел, вы можете узнать о структуре, запуске и способах настройки интересующего подмодуля.

Структура конфигурационных файлов и инструкция по добавлению сенсоров представлены в файле [perception_configs.md](perception_configs.md).


---

![perception_scheme](images/perception_scheme.png)